<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<service_portal>
		<header></header>
	</service_portal>
	<common_service_portal>
		<header>Allgemeines zum Serviceportal</header>
		<text>
			<p>Das Serviceportal bietet die Möglichkeit zu Ihrer registrierten
				Domain E-Mail-Postfächer (Mailboxen), E-Mail-Weiterleitungen,
				E-Mail-Verteiler und Mailinglisten zu verwalten.
			</p>
		</text>
	</common_service_portal>
	<login>
		<header>Anmelden</header>
		<text>
			<p>
				Tragen Sie Ihre Nutzerkennung und ihr Passwort ein. Beides erhalten
				Sie erstmals vom
				<a href="mailto:service@cylancer.net">Administrator</a>.
				Ihre Nutzerkennung kann entweder einer der Name des Nutzeraccounts sein 
				oder Ihre Mailbox. 
				Im Serviceportal ist es möglich ihr Passwort zu ändern.
			</p>
		</text>
	</login>
	<forgotten_password>
		<header>Passwort vergessen?</header>
		<text>
			<p>Es ist möglich sich ein neues Passwort für das Serviceportal
				zusenden zu lassen. Voraussetzung dafür ist, dass im Konto
				eine gültige E-Mail-Adresse hinterlegt wurde.
			</p>
		</text>
	</forgotten_password>
	<mailboxes>
		<header>Mailboxen</header>
	</mailboxes>
	<common_mailbox>
		<header>Allgemeines zu "Mailbox"</header>
		<text>
			<p>
				Ein E-Mail-Postfach mit der dazugehörigen E-Mail-Adresse
				wird in diesem Serviceportal als
				<em>Mailbox</em>
				bezeichnet.
			</p>
			<p>
				Für das Nutzen der
				<em>Mailbox</em>
				wird ein Nutzername und ein Passwort
				benötigt. Der Nutzername ist immer die E-Mail-Adresse der
				<em>Mailbox</em>
				.
			</p>
			<p>Sie können entweder über einen E-Mail-Client, wie Mozilla Thunderbird
				oder Microsoft Outlook auf ihre Mailbox zugreifen oder über das
				Webmail-Interface.
			</p>
			<h3>E-Mail-Client / E-Mail-Programm</h3>
			<p>Im E-Mail-Client müssen die Einstellungen für das Abrufen der Mails
				der Mailbox und für das Versenden der Mails hinterlegt werden.
				Mögliche Einstellungen für das Abrufen der Mailbox:
			</p>
			<table>
				<tr>
					<th>Servertyp</th>
					<th>Servername</th>
					<th>Port</th>
					<th>Verbindungssicherheit</th>
					<th>Authentifizierungsmethode</th>
					<th>Verschlüsselt? Empfohlen?</th>
				</tr>
				<tr>
					<td>IMAP</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>993</td>
					<td>SSL/TLS</td>
					<td>Passwort/normal (PLAIN)</td>
					<td>Ja</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>POP3</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>995</td>
					<td>SSL/TLS</td>
					<td>Passwort/normal (PLAIN)</td>
					<td>Ja</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>IMAP</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>143</td>
					<td>kein</td>
					<td>Passwort/normal (PLAIN)</td>
					<td>Nein</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>POP3</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>110</td>
					<td>keine</td>
					<td>Passwort/normal (PLAIN)</td>
					<td>Nein</td>
				</tr>
			</table>
			<p>Mögliche Einstellungen für das Versenden von E-Mails:</p>
			<table>
				<tr>
					<th>Servertyp</th>
					<th>Servername</th>
					<th>Port</th>
					<th>Verbindungssicherheit</th>
					<th>Authentifizierungsmethode</th>
					<th>Verschlüsselt? Empfohlen?</th>
				</tr>
				<tr>
					<td>SMTP</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>465</td>
					<td>SSL/TLS</td>
					<td>Verschlüsseltes Passwort</td>
					<td>Ja</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>SMTP</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>587</td>
					<td>TLS</td>
					<td>Verschlüsseltes Passwort</td>
					<td>Ja</td>
				</tr>
				<tr>
					<td>SMTP</td>
					<td>mail.cylancer.net</td>
					<td>25</td>
					<td>keine</td>
					<td>unverschlüsseltes Passwort</td>
					<td>NEIN - dieser Port veraltet und wird nicht mehr unterstützt.</td>
				</tr>
			</table>

			<p>
				<em>Hinweis:</em>
				Viele E-Mail-Clients (bspw. Mozilla Thunderbird oder
				Microsoft Outlook<!--&trade; -->
				) kürzen in den Einstellungsassistenten die
				E-Mail-Adresse auf den reinen Nutzername (alles vor dem @). Das ist
				eine häufige Fehlerquelle beim Einrichten des E-Mail-Clients.
			</p>

			<h3>Webmail-Interface</h3>
			<p>
				Das Webmail-Interface erreicht man über
				<a href="https://webmail.cylancer.net">webmail.cylancer.net</a>
				. Der
				"Benutzername" ist die vollständige E-Mail-Adresse ihrer Mailbox und das
				Passwort ist das im Service-Portal hinterlegte Passwort der Mailbox.
			</p>
		</text>
	</common_mailbox>
	<display_mailboxes>
		<header>Anzeige der Mailboxen</header>
		<text>
			<p>
				In dieser Ansicht werden alle Mailboxen des Nutzers angezeigt.
				Sie werden zu den verfügbaren Domains gruppiert und alphabetisch
				sortiert. Über die Links
				<a href="#edit_mailbox">Bearbeiten</a>
				und
				<a href="#delete_mailbox">Löschen</a>
				können die Mailboxen
				bearbeitet bzw. gelöscht werden.
			</p>
			<p>
				Über die Felder hinter dem Domainnamen kann man eine neue Mailbox
				anlegen. Dazu gibt man den Namen der neuen Mailbox an, wählt eine
				Domain und betätigt den Button:
				<a href="#create_mailbox">Mailbox
					anlegen
				</a>
				.
			</p>
			<p>Hinter jeder bestehenden Mailbox existiert eine
				Speicherverbrauchsanzeige der Mailbox. Wenn man den Mauszeiger auf der
				Anzeige verharren lässt, wird eingeblendet, wie viel Speicher genau
				genutzt wird und wie viel insgesamt der Mailbox zugeordnet ist.
			</p>
			<p>
				Am Ende der Tabelle wird der aktuelle Platzverbrauch aller
				Mailboxen dargestellt. In der Zeile "Genutzer Speicherraum" wird
				angezeigt, wie viel Platz der Speicherraums bereits von Mails der
				Mailboxen belegt wird. Die zweite Zeile "Verfügbarer Speicherraum
				für Mailboxen" dokumentiert, welcher
				möglicher Platz der einzelnen
				Mailboxen bereits zugewiesen wurde. Wenn die Größe der Mailboxen
				(über
				<a href="#edit_mailbox">Bearbeiten</a>
				) reduziert, so entsteht
				wieder freier "Verfügbarer Speicherraum für alle Mailboxen".)
			</p>
		</text>
	</display_mailboxes>
	<create_mailbox>
		<header>Anlegen einer Mailbox</header>
		<text>
			<p>Um das Anlegen einer Mailbox zu vervollständigen, wird noch ein
				Passwort für die Mailbox benötigt. Dazu gibt man in das Feld
				"Neues Passwort" und in das Feld "Wiederholung" das Mailbox-Passwort ein.
				Mit dem Button "Mailbox anlegen" werden die Angaben geprüft und
				anschließend das Postfach angelegt.
			</p>
			<p>Die Mailbox ist sofort nutzbar.</p>
			<p>
				Mit dem Regler "Speicherplatz der Mailbox" kann der Mailbox individuell
				Speicherplatz zugewiesen werden. Eine Mailbox ist immer mindestens 32MB
				groß. Die maximale Größe wird über die Nutzerrechte bestimmt.
				Im "
				<a href="#edit_account">Konto</a>
				" wird die maximale Mailboxgröße
				angezeigt.
			</p>
		</text>
	</create_mailbox>
	<edit_mailbox>
		<header>Bearbeiten der Mailbox / Mailbox-Eintstellungen</header>
		<text>
			<p>
				Abhängig von der Art wie der Nutzer sich eingeloggt, werden
				unterschiedliche Optionen angeboten. Hat der Nutzer sich mit seinem
				Nutzernamen angemeldet stehen ihm folgende Einstllmöglichkeiten zur
				Verfügung:
				<ul>
					<li>Ändern/Zurücksetzten des Passworts</li>
					<li>Einstellen der Mailboxgröße</li>
					<li>Automatisches Antworten einrichten / abschalten</li>
				</ul>
				Hat der Nutzer nur die E-Mail-Adresse zum Einloggen verwendet, so 
				ist das Einstellen der Mailboxgröße nicht möglich.  
			</p>
			<h3>Ändern/Zurücksetzten des Passworts</h3>
			<p>Hier kann man das Passwort der Mailbox ändern bzw.
				zurücksetzen. Dazu müssen die folgenden Felder gefüllt werden:
				"Aktuelles Passwort", "Neues Passwort" und "Wiederholung". Im Feld
				"Aktuelles Passwort" kann man entweder das alte Passwort der Mailbox
				angeben oder, falls dieses vergessen wurde, das
				Passwort, welches
				man beim Einloggen des Serviceportals verwendet hat. Dieses dient
				bspw. dazu das Passwort zurückzusetzen, wenn der Mailbox-Verwender
				sein Passwort vergessen hat. In die Felder "Neues Passwort" und
				"Wiederholung" trägt man das neue Passwort ein. Das Feld "Wiederholung"
				dient zur
				Sicherheit, dass sich kein Tippfehler eingeschlichen hat.
			</p>
			<p>Nach dem Klick auf den Button "Speichern" ist das neue Passwort
				sofort aktiv und kann im E-Mail-Programm oder im Webmail-Interface
				genutzt werden.
			</p>
			<h3>Automatisches Antworten einrichten / abschalten</h3>
			<p>Sie können einen automatischen Antwort-Service einrichten. Ist dieser 
			aktiv, so bekommt jeder, der E-Mail an die aktuelle E-Mail-Adresse sendet 
			eine automatische Antwort-E-Mail. Die Mail an den Nutzer wird weiterhin zu gestellt. 
			Um Kasskaden von automatischen Antworten zu verhindern, wird jedem Sender 
			nur einmal geantwortet. Nur wenn der Nutzer den automatischen Antwort-Service 
			deaktivert, speichert und wieder aktiviert, wird einem Absender wieder eine 
			Antwortmail zugesandt. Ein einfaches Ändern des Zeitraums, des Betreffs 
			oder des Nachrichtentextes reicht hingegen nicht aus.    
			</p>
			<p>Um den automatischen Antwortservice zu aktivieren, setzt man einen Haken 
			hinter "Automatisches Antworten aktiv". Damit werden die darunterliegenden 
			Eingabefelder freigeschaltet. Über die Felder "Von" und "Bis" muss der Zeitraum
			festgelegt werden, in dem der Antwortservice arbeiten soll. In "Betreff" 
			und "Nachricht" wird der Inhalt der Antwort festgelegt. </p>
			<h3>Einstellen der Mailboxgröße</h3>
			<p>
				Mit dem Regler "Speicherplatz der Mailbox" kann der Mailbox individuell
				Speicherplatz zugewiesen werden. Eine Mailbox ist immer mindestens 32MB
				groß. Die maximale Größe wird über die Nutzerrechte bestimmt.
				Im "
				<a href="#edit_account">Konto</a>
				" wird die maximale Mailboxgröße
				angezeigt. Verkleinert man die Größe einer belegten Mailbox ist, sorgt das
				Service-Portal dafür, dann immer 10% freier Platz noch zur Verfügung stehen.
			</p>
			<p>
				Hinter "Speicherverbrauch der Mailbox" wird angezeigt, wie
				viel Platz in der Mailbox bereits genutzt wird.
			</p>
		</text>
	</edit_mailbox>
	<delete_mailbox>
		<header>Löschen der Mailbox</header>
		<text>
			<p>
				Hierüber ist es möglich eine Mailbox zu löschen. Dazu muss man
				analog zu
				<a href="#edit_mailbox">Bearbeiten der Mailbox</a>
				im
				Feld "Aktuelles Passwort" entweder das Passwort der Mailbox oder
				das Passwort für das Service-Portal eingeben, um das Löschen der
				Mailbox zu bestätigen.
			</p>
			<p>
				<em>Hinweis:</em>
				Beim Löschen einer Mailbox werden auch alle
				abhängigen Weiterleitungen oder E-Mail-Verteiler-Einträge gelöscht,
				wenn diese dem Service-Portal bekannt sind. In selten Fällen kann
				es passieren, dass Weiterleitungen scheinbar einfach verschwinden:
				Bsp: Nutzer A mit der Domain X hat eine Mailbox a@X.
				Nutzer B mit
				der Domain Y hat eine Weiterleitung w@Y nach a@X. Löscht nun der
				Nutzer A seine Mailbox, wird auch die Weiterleitung von B entfernt.
			</p>
		</text>
	</delete_mailbox>
	<change_password_mailbox>
		<header>Passwort der Mailbox ändern</header>
		<text>
			<p>Hier kann man das Passwort der Mailbox ändern.
				Dazu müssen die folgenden Felder gefüllt werden:
				"Aktuelles Passwort", "Neues Passwort" und "Wiederholung". Im Feld
				"Aktuelles Passwort" muss das aktuelle Passwort der Mailbox
				eingeben werden. In die Felder "Neues Passwort" und "Wiederholung"
				trägt man
				das neue Passwort ein. Das Feld "Wiederholung" dient zur
				Sicherheit, dass sich kein Tippfehler eingeschlichen hat.
			</p>
			<p>Nach dem Klick auf den Button "Speichern" ist das neue Passwort
				sofort aktiv und kann im E-Mail-Programm oder im Webmail-Interface
				genutzt werden.
			</p>
		</text>
	</change_password_mailbox>
	<forwards>
		<header>Weiterleitungen</header>
	</forwards>
	<common_forward>
		<header>Allgemeines zur Weiterleitung</header>
		<text>
			<p>Weiterleitungen bieten die Möglichkeit E-Mails an eine
				andere E-Mail-Adresse weiterzuleiten. Für diese Funktion
				existieren Einschränkungen:
			</p>
			<ul>
				<li>Wenn die Domain im Serviceportal registriert ist, ist es nur
					möglich auf existierende Mailboxen, Weiterleitungen, Mailinglisten
					oder E-Mail-Verteiler weiterzuleiten.
				</li>
				<li>Weiterleitungen können keine E-Mail-Adresse von Mailboxen,
					Mailinglisten oder E-Mail-Verteilern bekommen.
				</li>
				<li>
					Die Weiterleitungsadresse kann nur einmal verwendet werden.
					Für das Weiterleiten von Mails an mehrere E-Mail-Adressen existieren
					<a href="#common_distributor">E-Mail-Verteiler</a>
					.
				</li>
			</ul>
			<p></p>
		</text>
	</common_forward>
	<create_forward>
		<header>Weiterleitung anlegen</header>
		<text>
			<p>Diese Sicht ist nur dann sichtbar, wenn die Weiterleitung nicht
				ohne Korrekturen anzulegen ist. Beachten Sie die Fehlermeldungen
				und korrigieren Sie Ihre Angaben dementsprechend.
			</p>
		</text>
	</create_forward>
	<display_forwards>
		<header>Anzeige der Weiterleitungen</header>
		<text>
			<p>
				In dieser Ansicht werden alle Weiterleitungen des Nutzers angezeigt.
				Sie werden zu den verfügbaren Domains gruppiert und alphabetisch
				sortiert. Über den Link
				<a href="#delete_forward">Löschen</a>
				können Weiterleitungen gelöscht werden.
			</p>
			<p>
				In der ersten Zeile unter der Domain kann man eine neue
				Weiterleitung anlegen. Dazu gibt man den Namen der neuen Weiterleitung
				an, wählt eine Domain, gibt die Zieladresse an und betätigt den
				Button:
				<a href="#create_forward">Weiterleitung anlegen</a>
				.
			</p>
		</text>
	</display_forwards>
	<delete_forward>
		<header>Löschen der Weiterleitung</header>
		<text>
			<p>In der Liste der Weiterleitungen existiert hinter jeder
				Weiterleitung der Link "Löschen". Mit diesem Link wird die
				Weiterleitung gelöscht. Zu Beachten ist, dass auch alle abhängigen
				Weiterleitungen und E-Mail-Verteileinträge gelöscht werden, welche
				nach dem Löschen ins "Nichts" zeigen würden.
			</p>
			<p>
				<em>Beispiel:</em>
				In einem Verteiler existiert ein Eintrag
				der Weiterleitung a@x auf die Mailbox b@y. Wird nun die a@x entfernt,
				wird auch der Eintrag im E-Mail-Verteiler entfernt. Dieser Mechanismus
				geschieht auch Kontenübergreifend. Sprich wenn Nutzer A eine Weiterleitung
				auf eine Adresse von B hat und B diese
				Adresse entfernt, so wird auch
				die Weiterleitung beim Nutzer A entfernt, denn diese Weiterleitung wäre
				damit ungültig. (Dieser Effekt tritt nur bei Domains und Nutzer auf,
				welche auf dem selben Server verwaltet werden.)
			</p>
		</text>
	</delete_forward>
	<distributors>
		<header>E-Mail-Verteiler</header>
	</distributors>
	<common_distributor>
		<header>Allgemeines zu E-Mail-Verteiler</header>
		<text>
			<p>
				Die E-Mail-Verteiler sind
				<strong>keine</strong>
				geschlossenen
				Mailinglisten. Das bedeutet, jeder der die Adresse des E-Mail-Verteilers
				kennt, kann an diese Verteiler-E-Mail-Addresse schreiben. Wird also
				Spam an diesen Verteiler geschrieben, erhalten alle Mitglieder des
				E-Mail-Verteilers eine Kopie dieses Spams. Ist eine geschlossene
				Liste
				gewünscht, wenden Sie sich an den
				<a href="mailto:service@cylancer.net">Administrator</a>
				.
				Dieser kann ihnen eine Mailingliste individuell konfiguriert
				bereitstellen.
			</p>
		</text>
	</common_distributor>
	<display_distributors>
		<header>Anzeigen der E-Mail-Verteiler</header>
		<text>
			<p>
				In dieser Ansicht werden alle E-Mail-Verteiler des Nutzers
				angezeigt. Sie werden zu den verfügbaren Domains gruppiert und
				alphabetisch sortiert. Über den Link
				<a href="#delete_member">Löschen</a>
				können Mitglieder des E-Mail-Verteilers
				gelöscht werden.
			</p>
			<p>
				Über die Felder hinter dem Domainnamen kann man eine neue Mailbox
				anlegen. Dazu gibt man den Namen der neuen Mailbox an, wählt eine
				Domain und betätigt den Button:
				<a href="#create_mailbox">Mailbox
					anlegen
				</a>
				.
			</p>
		</text>
	</display_distributors>
	<create_distributor>
		<header>Anlegen eines E-Mail-Verteilers</header>
		<text>
			<p>Diese Sicht ist nur dann sichtbar, wenn der E-Mail-Verteiler nicht
				ohne Korrekturen anzulegen ist oder das Mitglied sich nicht problemlos
				zum Verteiler hinzufügen lässt. Beachten Sie die Fehlermeldungen
				und korrigieren Sie Ihre Angaben dementsprechend.
			</p>
		</text>
	</create_distributor>
	<delete_member>
		<header>Löschen eines Mitglieds aus dem E-Mail-Verteiler</header>
		<text>
			<p>In der Liste der E-Mail-Verteiler existiert hinter jedem Mitglied
				des Verteilers der Link "Löschen".
				Mit diesem Link wird das Mitglied aus dem Verteiler entfernt.
			</p>
			<p>
				<em>Hinweis:</em>
				Wird das letzte Mitglied des Verteilers entfernt,
				so wird auch der Verteiler gelöscht und alle anderen davon abhängigen
				Weiterleitungen und Verteiler. (siehe
				<a href="#delete_forward">Löschen
					von Weiterleitungen
				</a>
				)
			</p>
		</text>
	</delete_member>
	<mailman_lists>
		<header>Mailinglisten</header>
	</mailman_lists>
	<common_mailman_lists>
		<header>Allgemeines zu Mailinglisten</header>
		<text>
			<p>
				Unter Mailinglisten werden eigenständig konfigurierbare E-Mail-Verteiler
				verstanden. Hier werden Mailinglisten von der Software
				<a href="www.list.org">Mailman,
					the GNU Mailing List Manager
				</a>
				bereitgestellt. Um eine Mailman-Mailingliste
				nutzen zu können, wenden Sie sich an den
				<a href="mailto:service@cylancer.net">Administrator</a>
				.
				Alle Mailinglisten laufen in der Grundkonfiguration unter der Domain
				"listen.cylancer.net". In der Konfiguration der Mailman-Liste ist es möglich einen
				alternativen Domainnamen auszuwählen (Parametername
				<key>host_name</key>
				)
				Der Domainname muss einer dem Nutzer zugeordneten Domain entsprechen oder
				einer deren
				<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Domain_(Internet)">Subdomains</a>
				.
				Nach spätestens 24 Stunden wird eine gültige Änderung in der
				Mailinglistenkonfiguration automatisch aktiv. Es ist aber auch möglich
				für seine Mailinglisten den Aktualisierungsprozess manuell auszulösen
				(siehe
				<a href="#display_mailman_lists">Anzeige von Mailinglisten</a>
				).
			</p>
		</text>
	</common_mailman_lists>
	<display_mailman_lists>
		<header>Anzeige von Mailinglisten</header>
		<text>
			<p>
				In dieser Ansicht werden alle Mailinglisten des Nutzers
				angezeigt. Sie werden alphabetisch sortiert angezeigt. Am Ende der Liste
				steht der Link "Mailinglisten-Host-Weiterleitungen aktualisieren".
				Wurde in der Mailinglistenkonfiguration der Parameter
				<key>host_name</key>
				modifiziert, so kann mittels dieses Links die Änderung sofort aktiviert
				werden. Die Mailingliste ist im Anschluss sofort unter der im
				<key>host_name</key>
				angegebenen Domain erreichbar.
			</p>
		</text>
	</display_mailman_lists>
	<account>
		<header>Konto</header>
	</account>
	<edit_account>
		<header>Bearbeiten des Kontos</header>
		<text>
			<p>Hier kann man das Service-Portal-Passwort ändern.
				Dazu müssen die folgenden Felder ausgefüllt werden:
				"Aktuelles Passwort", "Neues Passwort" und "Wiederholung". Im Feld
				"Aktuelles Passwort" gibt man sein gerade aktuelles Passwort für
				das Serviceportal an. In die Felder "Neues Passwort" und
				"Wiederholung"
				trägt man das neue Passwort ein. Das Feld "Wiederholung" dient zur
				Sicherheit, damit sich kein Tippfehler eingeschlichen hat.
			</p>
			<p>
				In dem Feld "E-Mailadresse" kann man seine gültige E-Mailadresse
				eingeben. Dieses dient ausschließlich dem Zweck, wenn
				man das Passwort vergessen hat. An dies E-Mail-Adresse kann man sich
				ein neues Passwort zusenden lassen (siehe
				<a href="#forgotten_password">Passwort vergessen</a>
				).
			</p>
		</text>
	</edit_account>

</help>
